%@Auteur:Arnaud Gazagnes\par
\emph{Laisse tes traces et \'etapes des constructions. N'oublie pas le codage !}
\begin{enumerate}
  \item Construis la m\'ediane issue de $U$.
  \item Construis la hauteur issue de $S$.
  \item Construis la hauteur issue de $G$.
  \item Construis le cercle circonscrit au triangle $GUS$.
\end{enumerate}
\vfill
\begin{center}
{\psset{unit=1.5cm}
\begin{pspicture}(-1.2,-.5)(7.8,4.7)
\pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={200,300,300}](-1,3){G}(7.5,4){U}(3,.2){S} 
\pstLineAB{G}{U}\pstLineAB{G}{S}\pstLineAB{U}{S}
\end{pspicture}
}
\end{center}\medskip

Corrig\'e
\begin{center}
{\psset{unit=1.5cm}
\begin{pspicture*}(-2,-1)(8.5,6)
\pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={200,300,300}](-1,3){G}(7.5,4){U}(3,.2){S} 
\pstLineAB{G}{U}\pstLineAB{G}{S}\pstLineAB{U}{S}
\pstCircleABC[PointName=none,CodeFig=true,CodeFigColor=black]{G}{U}{S}{O} 
\pstMiddleAB[PointName=none]{U}{G}{S'}
\pstMiddleAB[PointName=none]{U}{S}{G'}
\pstMiddleAB[PointName=none]{G}{S}{U'}
\pstLineAB[nodesepA=-2,nodesepB=-2]{U}{U'}
\pstProjection[PointName=none]{G}{U}{S}[H_S]
\pstLineAB[nodesepA=-1,nodesepB=-3]{S}{H_S}
\pstRightAngle{G}{H_S}{S}
\pstProjection[PointName=none]{S}{U}{G}[H_G]
\pstLineAB[nodesepA=-1,nodesepB=-1]{G}{H_G}
\pstLineAB[nodesepA=0,nodesepB=-1]{S}{H_G}
\pstRightAngle{G}{H_G}{S}
\rput(-1,0.625){\begin{tabular}{c}M\'ediane\\ issue de $U$\end{tabular}}
\rput(1,0.125){\begin{tabular}{c}Hauteur\\ issue de $G$\end{tabular}}
\rput(3,1.625){\begin{tabular}{c}Hauteur\\ issue de $S$\end{tabular}}
\rput(3.75,5.625){\begin{tabular}{c}M\'ediatrices\\ (pour le cercle)\end{tabular}}
\end{pspicture*}}
\end{center}